באמונתך. להאמין הבטחה שהבטחתני:

כי רדף אויב נפשי. כלומר אם חטאתי לך הרי לקיתי וכנגד כל ישראל נאמר מזמור זה:
ישתומם. לשון אוטם ותמהון כמו ואשב שם שבעת ימים משמים בתוכם (יחזקאל ג׳:ט״ו) ותשב תמר ושוממה (שמואל ב י״ג:כ׳):
זכרתי ימים מקדם. שהפלית לנו נסים רבי':
כארץ עיפה. בגולה:
כלתה רוחי. המתאוה ואינו משיג קרוי כליון עינים וכליון רוח:
בבקר. בצמוח הגאולה (מצאתי): הודיעני דרך זו. נשאתי נפשי אליך שתקבל שאלתי (סא"א):
אליך כסיתי. תלאותי אני מכסה מכל אדם להגידם אליך:



